\newpage
\section{Fahrplan}
\label{ch:Schedule}
In diesem Kapitel wird der Entwurf der Haltestellen und Fahrpläne beschrieben.

\subsection{Architektur und Design Patterns}
\label{ch:Schedule:Architektur}
In diesem Paket werden zwei \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer Pattern} angewendet. Ohne das \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer Pattern} wäre die Kommunikation zwischen Verkehrsmittel, Plattform und Fußgängern sehr schwer und umständlich.

Das Erste beinhaltet die Klassen PedestrianCollisionDetector und IVehicleObserver. Dabei ist IVehicleObserver ein Observer Interface und PedestrianCollisionDetector das Subjekt. Dieses Pattern ermöglicht es hier, dass alle Fußgänger, die auf öffentliche Verkehrsmittel warten, darüber benachrichtigt werden, wann diese einsteigen dürfen und wann nicht. So muss nicht jeder Fußgänger ständig nachfragen, ob man einsteigen darf.

Das Zweite \hyperlink{def_Observer_Pattern}{Observer Pattern} beinhaltet die Klassen VehicleCollisionDetector und IPlatformObserver. Dabei ist IPlatformObserver ein Observer Interface und VehicleCollisionDetector das Subjekt. Dieses Pattern ermöglicht es hier, dass immer das Verkehrsmittel, welches an der Haltestelle hält, benachrichtigt werden kann, dass es weiterfahren kann. Jedoch weiß auch das Verkehrsmittel, an welcher Haltestelle es gerade ist.

Zusätzlich wird ein Vermittler-Verhaltensmuster mit der Plattform als Vermittler umgesetzt. Die Platform-Klasse vermittelt zwischen der Pedestrian- und BusController/TramController-Klasse. Sie koordiniert das Ein- und Aussteigen der NPCs. Das Vermittler-Verhaltensmuster wurde verwendet, damit die Pedestrian-Klasse nicht direkt auf die BusController/TramController-Klasse zugreifen muss, da die öffentlichen Verkehrsmittel zu dem Zeitpunkt, an dem die NPCs an der Haltestelle ankommen, potenziell noch nicht instanziiert sind.